
\documentclass{amsart}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{xcolor}


\newcommand\mut[1]{\ignorespaces}
%\textwidth 170mm 
%\textheight 260mm
%\topmargin -22mm
%\oddsidemargin -5.4mm
%\newenvironment{keywords}{{\small{\bf Keywords:}}}{\mbox{}}

\newtheorem{thm}{Theorem}
\newtheorem{lem}[thm]{Lemma}
\newtheorem{remark}[thm]{Remark}
\newtheorem{cor}[thm]{Corollary}
\newtheorem{exmp}[thm]{Example}
\newtheorem{defi}[thm]{Definition}
\newtheorem{pro}[thm]{Proposition}
\newtheorem{prob}[thm]{Problem}
\newtheorem{oprob}[thm]{Open problem}
\newtheorem{rem}[thm]{Remark}
% En castellano.

\newtheorem{teo}{Teorema}
\newtheorem{lema}[teo]{Lema}
\newtheorem{obs}[teo]{Observaci\'on}
\newtheorem{defn}[teo]{Definici\'on}
\newtheorem{coro}[teo]{Corolario}
\newtheorem{prop}[teo]{Proposici\'on}
\newtheorem{ejem}[teo]{Ejemplo}



\def\gcd{\mathrm{gcd}}
\def\lcm{\mathrm{lcm}}
\def\mod{\mathop{\rm mod}\nolimits}
\def\Tr{\mathop{\rm Tr}\nolimits}
\def\R{\mathbb{R}}
\def\C{\mathbb{C}}
\def\D{\mathbb{D}}
\def\F{\mathbb{F}}
\def\K{\mathbb{K}}
\def\Q{\mathbb{Q}}
\def\N{\mathbb{N}}
\def\Z{\mathbb{Z}}
\def\x{\underline{x}}
\def\y{\underline{y}}
\def\nn{\~n}

\renewcommand\paragraph[1]{\subsection*{#1}}
\newcommand{\lap}[1]{\mathcal L\left\{#1\right\}(s)}
\newcommand{\tz}[1]{Z\left\{#1[n]\right\}}

\newcommand{\roc}{\text{ROC}}
\newcommand{\fou}[1]{\mathcal F\left\{#1\right\}(\omega)}
\newcommand{\invfou}[1]{\mathcal F^{-1}\left\{#1\right\}(t)}
\newcommand{\sen}{{\rm sen}}
\newcommand{\cotan}{{\rm cotan}}
\newcommand{\cotanh}{{\rm cotanh}}
\newcommand{\cosec}{{\rm cosec}}
\newcommand{\cosech}{{\rm cosech}}
\newcommand{\arcsen}{{\rm arcsen}}
\newcommand{\senh}{{\rm senh }}
\newcommand\parciales[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\title{Tercer Parcial de Estadistica, 22/12/2022}


%\keywords{Integer actorization, Elliptic curves, 11A51, 11G07}



\begin{document}
\maketitle

\vskip -10pt

{\bf Nombre y Apellidos:}

\medskip

{\bf DNI:}

\medskip



{\bf Hora: 11:00 a 14:00}

\


\hrule\hfill

\medskip

%{\color{blue}
{\bf Sólo hay $2$ ejercicios obligatorios. El  $3$ y el $4$. El resto son opcionales y sirven para recuperar la nota de los controles anteriores, si la media  ponderada es superior.}

\

\hrule\hfill

\


\begin{itemize}
\item [{\bf Ejercicio 1.}]  Sacamos dos bolas sin reemplazamiento de una urna que contiene $3$ bolas blancas y $5$ negras.(a) ¿Cuál es la probabilidad de que sean de distinto color?

(b) Si son del mismo color, ¿cuál es la probabilidad de que sean negras?
%(c) ¿Son  $A=$ \lq\lq Sale alguna bola blanca" y $B=$ \lq\lq sale alguna bola negra"  sucesos independientes?

\

\item [{\bf Ejercicio 2.}]  Supongamos que $X$ es una variable aleatoria con función de densidad $f(x)=\frac{k}{1+x^2}$ si $1<x<\pi/4$, y $f(x)=0$ para cualquier otro $x$. 

a) Calcula la constante $k$.

\medskip

b) Calcula la función de densidad de la variable $Y=\frac 1X$. 
\medskip

c) Calcula $E[Y]$.

%d$^*$) ¿Podrías demostrar que $\int_{1}^{\pi/4}\frac{x}{1+x^2}dx=\int_{4/\pi}^{1}\frac{1}{x(1+x^2)}dx$, sin hacer ningún cálculo?
\medskip

\item [{\bf Ejercicio 3.}] El total mensual de nuestras facturas sigue distribuciones gaussianas independientes.
 gas $\sim N(30,10)$, electricidad$\sim N(25,5)$. (Todo está en euros)

a) Calcula la esperanza del total a pagar entre las dos facturas.

\medskip

b) Sabemos que $Z=X+Y$ es una variable aleatoria con distribución normal. Calcula la probabilidad de que podamos pagar las dos facturas con los $70$ euros que tenemos en la cuenta del banco.  

  \
  
 
\item [{\bf Ejercicio 4.}]Tenemos datos sobre las entradas a la filmoteca en días laborables:
$$
\begin{matrix}
\text{Día} &1& 2& 3& 4& 5\\ 
\text{Entradas}&   3& 9& 17& 8& 5&
\end{matrix} 
$$
a) Encuentra un modelo razonable para el fenómeno aleatorio “número de entradas a la filmoteca en días laborables 
¿cuáles son los parámetros de este modelo?

\medskip

b).  Encuentra la estimación de máxima verosimilitud para ese parámetro.

\medskip

c)  Encuentra la familia conjugada para el modelo elegido.

\medskip

d) Elige los valores de los hiperparámetros para un prior de la familia conjugada que corresponda al prior de Jeffreys.

\medskip

e)  Actualiza tu prior con los datos de la tabla.

\medskip

f)  ¿Cuál es el valor medio del parámetro según  estimación a posteriori?


\end{itemize}

\end{document}

